{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Ma kannan rohelist, kuid mul ei ole riideid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan metsas k√µrgeks"},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan elamiseks p√§ikesepaistet"},{"text":"Mul on lehed"}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Ma olen vili, mis on pikk ja kollane, ahvid armastavad mind ja ma koorin ennast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen ahvide lemmiktoit"},{"text":"Kasvatan puudel kobarates"},{"text":"Minu v√§rv on s√§rav, nagu p√§ike"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen punane, mahlane ja kasvan viinapuul. Inimesed teevad minust kastmeid ja mahla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti pizzal"},{"text":"Mind peavad m√µned viljaks"},{"text":"‚ù§Ô∏è Minu v√§rv on sama, mis s√ºda"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on pea ja habe, aga n√§gu pole. Kasvan maa sees ja loomadele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√º√ºlikud naudivad minu s√∂√∂mist"},{"text":"Olen oran≈æ ja sageli s√∂√∂dud toorelt"},{"text":"Ô∏è Olen sinu silmadele hea"}],"options":[{"label":"P√µrsas","isCorrect":false},{"label":"Radikas","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Ma olen roheline, mul on seemned ja ma tulen kauna. Inimesed s√∂√∂vad mind tihti riisi v√µi lihaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind v√µib keeta v√µi k√ºlmutada"},{"text":"Olen √ºmmargune ja pisike"},{"text":"Kasvan pikas rohelises jakis"}],"options":[{"label":"Uba","isCorrect":false},{"label":"Oliiv","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on palju kihte, nagu koll, aga ma ajan sind nutma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºmmargune, nagu √µun"},{"text":"Mulle pannakse vahel burgerid peale"},{"text":"Minu l√µikamine v√µib olla emotsionaalne kogemus"}],"options":[{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Kapsas","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on okaste kroon, aga ma olen magus maiuspala. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on ketendav nahk"},{"text":"Kasvan soojas kliimas"},{"text":"Mulle pannakse vahel pizzat singiga"}],"options":[{"label":"Durian","isCorrect":false},{"label":"Ananass","isCorrect":true},{"label":"Kookon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen seeme kaunas ja r√∂stituna valmistan maitsva maiuse, mida saab jahvatada levikuks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all"},{"text":"Mind kasutatakse tihti v√µi valmistamiseks"},{"text":"Olen hea v√µileivas moosiga"}],"options":[{"label":"P√§hkel","isCorrect":false},{"label":"A Cashew","isCorrect":false},{"label":"Maap√§hkel","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen taim, mille lehti kasutatakse kuuma joogi valmistamiseks. Olen m√§gedes k√µrgel kasvanud ja tulen paljudes sortides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib kuum"},{"text":"Olen √ºks populaarsemaid jooke maailmas"},{"text":"Minu lehed kuivatatakse ja purustatakse"}],"options":[{"label":"Kohvitaim","isCorrect":false},{"label":"Kakaotaim","isCorrect":false},{"label":"Teetaim","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen selline rohi, mis toodab terasid, mida saab jahuks jahvatada, et leiba teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kuldset v√§rvi"},{"text":"Mind kasutatakse leiva valmistamiseks"},{"text":"Minu teradest saab teha putru"}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mul on pikk pakiruum ja suured k√µrvad. Ma armastan s√º√ºa maap√§hkleid. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur loom."},{"text":"Mind n√§hakse tihti tsirkuses."},{"text":"Kasutan oma nina vee pritsimiseks."}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Ma √ºtlen \"Meow\" ja armastan hiiri taga ajada. Nurrutan siis, kui olen √µnnelik. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib juua piima."},{"text":"Armastan l√µngaga m√§ngida."},{"text":"Ma magan palju."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Lehm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Mul on pikk kael ja s√∂√∂n k√µrgetest puudest lehti. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√µige pikem imetaja."},{"text":"Elan Aafrikas."},{"text":"Mul on laigud."}],"options":[{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":true},{"label":"Hippo","isCorrect":false},{"label":"Karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Elan meres ja mul on kaheksa k√§tt. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen selgrootu."},{"text":"Ma v√µin tinti pritsida."},{"text":"Mulle meeldib end kividesse peita."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Vadistan ja munen. Mulle meeldib tiikides ujuda. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√§ntan."},{"text":"Inimesed toidavad mulle vahel leiba."},{"text":"Beebisid nimetatakse pardipoegadeks."}],"options":[{"label":"Penguin","isCorrect":false},{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Luik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Mul on mustvalged triibud ja elan Aafrikas. Kes ma olen?","hints":[{"text":"N√§en natuke hobuse moodi v√§lja."},{"text":"Mitte kahel meist ei ole t√§pselt sama muster."},{"text":"S√∂√∂n rohtu."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"Zebra","isCorrect":true},{"label":"Leopard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Ma magan tagurpidi koobastes ja lendan √∂√∂sel. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Kasutan kajalokatsiooni."},{"text":"Olen √∂ine."},{"text":"M√µned meist s√∂√∂vad puuvilju."}],"options":[{"label":"√ñ√∂kull","isCorrect":false},{"label":"nahkhiir","isCorrect":true},{"label":"Kotkas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Ehitan tamme ja mul on suured esihambad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Haukusin puu otsas."},{"text":"Elan lodjas."},{"text":"Olen n√§riline."}],"options":[{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"Kobras","isCorrect":true},{"label":"Raccoon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Ma olen marupiaal, mis huikab √ºmber Austraalia. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma noori kotis."},{"text":"Olen tuntud oma v√µimsate jalgade poolest."},{"text":"S√∂√∂n taimi."}],"options":[{"label":"Koala","isCorrect":false},{"label":"K√§nguru","isCorrect":true},{"label":"Wombat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Vahetan v√§rvi, et sulanduda oma √ºmbrusega ja on pika keelega. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen roomaja."},{"text":"Ô∏è Minu silmad saavad iseseisvalt liikuda."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldib p√§ikese k√§es peesitada."}],"options":[{"label":"Gecko","isCorrect":false},{"label":"Kameeleon","isCorrect":true},{"label":"Iguaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}}]}